http://localhost/spip/plugins/pgn4spip/pgn4web/board.html?help=true

URL parameters

 - pgnText = PGN games to display
 - pgnEncoded = encoded PGN games to display (used only by the board generator tool)
 - fenString = FEN position to display
 - pgnId = id of the parent's textarea containing the PGN games (parent page/frame MUST be in the same domain)
 - pgnData = URL of the file containing the PGN games (file MUST be in the same domain)

 - refreshMinutes = live broadcast delay (default 0 = live broadcast disabled)
 - refreshDemo = if set true sets live demo mode (default false)

 - initialGame = first | last | random | a number | a search expression (default first)
 - initialVariation = a number (default 0)
 - initialHalfmove = start | end | random | comment | variation | a number (default start)

 - autoplayMode = game (autoplay first game once) | loop (loops through games continuously) | none (default game)
 - delay = autoplay delay in ms (default 1000)

 - squareSize = size of square (default 28)
 - pieceSize = size of pieces | default (default selects piece size based on piece size)
 - pieceFont = alpha | merida | uscf | random | default (default selects piece font based on piece size)
 - highlightMode = border | square | none (default square)
 - lightColorHex = light square color hex code, like FF0000 (default EFF4EC)
 - darkColorHex = dark square color hex code, like FF0000 (default C6CEC3)
 - highlightColorHex = highlight color hex code, like FF0000 (default DAF4D7)
 - boardBorderColorHex = board border color hex code, like FF0000 (default 000000)
 - boardShadowColorHex = board shadow color hex code, like FF0000, 'transparent' for no shadow, 'border' for same color as board border (default transparent)

 - buttonsDisplay = hidden | standard (use browser's standard buttons) | custom (use custom color buttons) (default hidden)
 - controlBackgroundColorHex = control buttons background color hex code, like FF0000 (default reverts to standard buttons)
 - controlTextColorHex = control buttons text color hex code, like FF0000 (default 000000)

 - headerDisplay = justified | centered | hidden | live | variations (default hidden)
 - movesDisplay = figurine | text | puzzle | hidden (default hidden)
 - textHeight = set height of the textual section, header and/or moves text, might be ignored if frameHeight is set (default 100%)
 - textWidth = set width of the textual section, header and/or moves text, might be ignored if frameWidth is set (default 100%)
 - textMargin = set left/right margin width of the  textual section, header and/or moves text (default 0)
 - commentsDisplay = hidden | inline (same line as moves) | newline (new lines) (default inline)
 - fontHeaderColorHex = header color hex code, like FF0000 (default 000000)
 - fontMovesColorHex = moves color hex code, like FF0000 (default 000000)
 - fontCommentsColorHex = comments color hex code, like FF0000 (default 808080)
 - fontVariationsColorHex = variations color hex code, like FF0000; if set as 'comments' fontCommentsColorHex is copied (default comments)
 - highlightMoveColorHex = background color hex code to highlight current move, like FF0000, 'background' for no highlight (default DAF4D7)
 - fontHeaderSize = header font size (default 16)
 - fontMovesSize = moves font size (default 16)
 - fontCommentsSize = comments font size; if set as 'moves' fontMovesSize is copied (default moves)
 - fontVariationsSize = variations font size; if set as 'comments' fontCommentsSize is copied (default comments)

 - backgroundColorHex = page background color hex code, like FF0000, 'transparent' to use the parent's background color (default FFFFFF)
 - horizontalLayout = if set true, shows header/moves text at the right of the board, below otherwise (default false)
 - frameHeight = set height of the overall frame, as a number, as 'board' or as 'page', overriding textHeight (default not set)
 - frameWidth = set width of the overall frame, as a number, as 'board' or as 'page', overriding textWidth (default not set)
 - framePadding = padding within the frame (default 0)

 - showHeightWidth = if set true, calculates optimal iframe dimensions (default false)
 - help = if set true, shows help info (default false)

URL parameters can be shortened: for example squareSize => sq, autoplayMode => am, highlightMoveColorHex => hmch
Also supplied textual values can be shortened: true => t, false => f

Every color parameter can by assigned also by name (like 'red') or using a proprietary encoding in base 64.
For instance, the light square color, besides using the lightColorHex parameter can be also assigned using the lightColorName or the lightColorSex parameter.
The latter is proprietary and used by the board generator tool.
